---
aid: 9025
zid: 760485
title: "元老院建立的新秩序什么时候才会显示出巨大的优越性"
author: 陆李仙
date: 2018-06-30 11:24:05+07:00
lastmod: 2018-06-30 22:19:00+07:00
---

陆李仙 于 2018-6-30 11:24:05 发表了：

度过资本主义原始积累后，澳宋将会暴发出巨大生产过剩危机，元老为了摆脱经济危机，肯定会四处出击，开拓市场，问题是这是什么时候的事情

---

wanghrobin 于 2018-6-30 11:33:20 发表了：

占领整个东亚和东南亚以后。

占领行动本身会消耗大量生产力，同时新佔領地区的人力和市场资源对于已开发区域是大补。

---

DeeSee 于 2018-6-30 11:47:18 发表了：

> wanghrobin 发表于 2018-6-30 11:33
>
> 占领整个东亚和东南亚以后。
>
> 占领行动本身会消耗大量生产力，同时新佔領地区的人力和市场资源对于已开发区 ...

不需要占领整个东亚和东南亚，以两广+海南+部分飞地的人口和资源，已经完全足够从原始积累到产生传统意义上的资本主义过剩

平均 12 年一次的资本主义危机，完全可以用爬科技的方法来避免，而元老院还掌握着大量的核心科技

---

东林党主席 于 2018-6-30 19:26:22 发表了：

恢复计委可破之……

---

stardreadnought 于 2018-6-30 22:19:45 发表了：

我记得鸡腿丝还是邓肯说过，光低息贷款就足够传统封建社会大洗牌，老式地主挂满路灯……

---
